---
title: "جلسه ۱۶۵"
subtitle: "مروری بر واژگان و فلسفه نرم افزار آزاد"
description: "تاریخچه GNU،استفاده از GNU/Linux به جای واژه linux وچالش های پیش روی نرم افزار آزاد ،copyleft و اهمیت استفاده از نرم افزارهای آزاد"
keywords: "شیرازلاگ،گنو/لینوکس،copyleft،GNU/Linux،copyleft"
date: "1398-01-21"
author: "آرمان علی قنبری، زهره بیضاوی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster165.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۶۵ - مروری بر واژگان و فلسفه نرم افزار آزاد](/img/posters/poster165.jpg)](/img/posters/poster165.jpg)

صد و شصت و پنجمین نشست شیرازلاگ با حضور جمعی از اعضا و علاقه مندان به نرم افزار آزاد در دانشگاه صنعتی شیراز برگزار شد. در این جلسه مهندس بابک رزمجو به توضیح تاریخچه GNU،استفاده از GNU/Linux به جای واژه Linux وچالش های پیش روی نرم افزار آزاد ،copyleft و اهمیت استفاده از نرم افزارهای آزاد پرداخت.

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_165) دریافت کنید.

<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/6. photo_2019-04-19_23-44-26.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="/img/6. photo_2019-04-19_23-44-26.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/7.photo_2019-04-19_23-44-33.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/7.photo_2019-04-19_23-44-33.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/3.photo_2019-04-19_23-44-07.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/3.photo_2019-04-19_23-44-07.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/4.photo_2019-04-19_23-44-16.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/4.photo_2019-04-19_23-44-16.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/5.photo_2019-04-19_23-44-21.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/5.photo_2019-04-19_23-44-21.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
 </div>
<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-
 aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
